中國近三年無罪判決率僅為0.016%，有學者稱低得不正常

11月5日上午，最高检检察长曹建明在十二届全国人大常委会第二十四次会议上作《关于加强侦查监督维护司法公正情况的报告》时透露的一组数据显示，2013年以来，无罪判决率为0.016%，逮捕后撤案率、不起诉率则分别为0.007%、1.4%。
无罪判决率，指法院判决无罪的被告人数与法院开庭审理案件所涉被告人总数的比率。尽管“两高”对无罪判决率的计算结果有偏差，但无罪判决率低是不争的事实。
2006年11月7日，在第五次全国刑事审判工作会议上，最高法原院长肖扬曾表示，无罪判决率是一国刑事诉讼的重要指标，它不但与社会公平正义、人权保障和程序公正紧密联系，而且还体现着法院的司法权威和对侦查行为有效性终局确认。
澎湃新闻此前曾对历年来最高法在全国两会上的工作报告进行梳理，发现从2003年至2014年间，除2013年的无罪判决率高于2012年的外，这12年间无罪判决率呈逐年下降趋势，至2014年达到最低值0.066%(公诉案件无罪判决为0.043%)。这意味着每万名被告人中，仅6.6人最终获得无罪判决。
根据2016年最高法工作报告，2015年全国判处罪犯人数123.2万人，各级法院对667名公诉案件被告人和372名自诉案件被告人宣告无罪。这意味着2015年的无罪判决率为0.084%，而公诉案件无罪判决率更低，为0.054%。

過撚左就入撚硬你!

嗰66個咪係俾左錢嗰啲

應該係

政府：證明中國內地唔會冤枉好人 有充足證據先會作出拘捕及起訴

請廣傳

希望無論大家去邊，甚至返工，不了
都想大家連日常生活都黑衫黑褲口罩笠帽加黑鞋
令到平時條街見到全黑既人唔再係特徵反而係大多數
最好個個用現金，咁買飛個個就唔係做突出個一個

全民 BLACK BLOCK

推

三毛:日本99%

FACT: 日本檢察的不起訴率高達50%